\begin{acknowledgements}
Puji syukur saya panjatkan kehadirat Allah SWT, karena atas berkat dan rahmat-Nya, saya dapat menyelesaikan \textit{Internship} ini yang berjudul “Aplikasi Pemesanan Bahan Bakar Minyak Melalui Media Whatsapp Menggunakan Algoritma Whatsapp Gateway (Studi Kasus : PT. Pertamina Patra Niaga)”. Penulisan \textit{Internship} ini dilakukan dalam rangka memenuhi salah satu syarat untuk mencapai gelar Sarjana Terapan pada Program Studi Diploma IV Teknik Informatika Politeknik Pos Indonesia. Saya menyadari bahwa, tanpa bantuan dan bimbingan dari berbagai pihak, dari masa perkuliahan sampai pada penyusunan laporan ini, sangatlah sulit bagi saya untuk menyelesaikannya. Oleh karena itu, saya mengucapkan terima kasih kepada: 
\begin{enumerate}
\item Allah SWT, karena dengan Rahmat dan Ridho-Nya kami dapat menyelesaikan tugas ini.
\item Kedua orang tua dan keluarga saya yang telah mendorong dan memberi semangat kepada saya.
\item Bapak M. Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom., selaku Ketua Program Studi DIV Teknik Informatika.
\item Bapak M. Harry K Saputra, S.T., M.T.I., selaku Koordinator \textit{Internship} II.
\item Ibu Woro Isti Rahayu, S.T., M.T., selaku dosen pembimbing internal di kampus.
\item Bapak Asrul Rizal selaku Pembimbing eksternal saya.
\item Akbar Pambudi Utomo yang turut membantu dalam penyelesaian Laporan \textit{Internship} II ini.
\end{enumerate}
\par Akhir kata, saya berharap Tuhan Yang Maha Esa berkenan membalas segala kebaikan semua pihak yang telah membantu. Semoga \textit{Internship} II ini membawa manfaat bagi pengembangan ilmu.

\end{acknowledgements}